我揸香港澳洲passport, 我女朋友就毛里裘斯法國passport

我地係澳洲讀書識嘅

呢排plan緊年幾後結婚，到時我女朋友就可以申請澳洲citizenship，因為大家都暫時想留係呢到發展

但係煩緊究竟我好唔好申請埋Mauritius/France或者佢申請香港嘅citizenship

唔知巴打會唔點揀

check過好似四個國家都可以duel citizenship, 不過就唔知有冇上限

同埋有傾過如果拎太多passport, 到時要交global tax好似美國咁就煩

同埋等時要履行啲咩國民責任好似你唔投票就罰錢就又係煩

有無巴打有經驗

1) Mauritius/France會收global tax?

2) 毛里裘斯passport 應該冇咩用 法國係EU就有用得多

3) 香港永居係一定要住夠7年先有 你女友同你結婚係唔會自動有